編集が完了したら、Gitを使ってWikiのサーバに反映させよう。  
VSCodeでの最低限の更新までの手順を解説する。  

# 1.Git作業フロー概念
真面目にGit使っている人から怒られそうなぐらい雑にGitでの作業フローを説明します。  
![update01](images/update01.png)  

## 1.1.Git Tabを開こう
![update00](images/update00.png)  
赤線でくくられたボタンを押して、Git Tabに切り替えます。  
すると変更があったファイルだけがリストアップされます。  
これらに対して、サーバ側に反映させる/させないの作業をするわけです。  
ファイルの一番右にアルファベットがついていますがこれは  

**U** : `Unmanaged`。Gitでまだ管理していないファイル。基本的には新規追加ファイル。
**M** : `Modified`。ローカルリポジトリの状態から変更があったファイル。

## 1.2.ローカルリポジトリとリモートリポジトリ
ローカルリポジトリはサーバからcloneしてきたWikiのリポジトリです。  
そのままではあくまでcloneしてきた時点でのコピーです。  
リモートが更新された場合は`pull`をすることで更新差分を取得しローカルリポジトリをリモートリポジトリに同期させることができます。

ものすごい雑に言って以下を推奨します。
- 作業を始める前に`pull`
    - 変更ベースが古いまま作業してると無駄になるかも。
- Pushする前に`pull`
    - こちらのファイルを上げるときには最新版からの差分として上げる必要がある。

## 1.3.俺たちが編集してきたファイルは一体何だったんだ…!  
それはローカルリポジトリからの作業コピーだったんだよ!!!  

**ΩΩΩ<ﾅ､ﾅﾝﾀﾞｯﾃｰ!!!**

コピーのコピーでめんどくせー！と思われるかもしれないが、これがあることでオフラインで作業していて、「あ、やっぱこの変更やめたい」ってときも一発で戻せるので良いヤツなんですよ。  

## 1.4.基本の流れは「staging -> commit -> pull -> push」
これらのやり方を説明します。

(1) **staging**  
![update02](images/update02.png)  
stagingはcommitするファイルを選択する処理です。  
作業の途中だけど、切りよく終わった奴だけ上げたい!とかあると思うのでそれを選ぶ作業です。  
変更ファイルを選択 or カーソルを合わせると右端に3つのマークが表示されます。  
真ん中のあからさまな「+」がstagingボタンでこれを押すと、そのファイルはstagingされ、上段の「**ステージング済みの変更**」に移動します。  
ちなみに上段に移ったファイルは「+」のところが「-」になっており、ご想像の通りこれを押すとステージングを取り消され、下段の「**変更**」の方に戻ります。  

「こんなの1個、1個ちまちまやってられるか!」との声もあるとおもいますが、「**変更**」や「**ステージング済みの変更**」のところにカーソルを合わせるとここにも「+」,「-」が出てきて、やはりご想像の通り一括でstatingおよび取り消しができます。  
一括でstagingして、上げない少数のファイルだけ取り消すなどすれば簡単に管理できます。  

なお、「+」の隣にUターン矢印の様な記号がありますが、これを使うと変更を取り消して「**ローカルリポジトリ**の状態に作業中のファイルを戻す」ことができます。

(2) **commit**  
stagingしたファイルをローカルリポジトリに反映させます。  
![update03](images/update03.png)  
緑の枠のところにコメントを記入して、赤枠のcommitボタンを押せば完了。  
これでローカルリポジトリが更新されます。  
よって、移行は変更の取り消しをした場合もこの更新されたバージョンに戻ることになります。  
commitの取り消しもできなくは無いんですが、初めての方には難しいのでここでは割愛します。  

(3) **pull**  
冒頭でも説明しましたが、リモートリポジトリ側での変更をローカルリポジトリに反映させます。  
この時、ローカルでもリモートでも同じファイルを編集していた場合、ベースが変わってしまうので衝突してしまいます。  
衝突時の対処ははじめは難しいと思いますので管理人までご相談いただければと思います。  
まぁ当Wikiのような作業者が少ないWikiでは同じファイルを編集しないように役割分担を決める運用でまずカバーするのが第一です。

commitボタンの右の更新ボタンを押すと、ローカル/リモートのリポジトリの状態の比較を行います。  
その結果差分がある場合はpullして取り込まないとpush出来ないので注意です。  
変更が無い時にpullをしても何もおきないのでとりあえずpullしておくのがおすすめです。

(4) **push**  
とうとう、リモートリポジトリに変更を反映させ、Wikiが更新されます。　　
ローカルリポジトリの内容がリモートリポジトリに反映されます。  
pushは専用ボタンが無いので、一番右のメニューボタンからpushを選びます。  
これで、無事更新は完了しました!

実際にサイトを見て確認しましょう!

## 1.5.その他
(1) **1回のpushに対してcommitは複数回できる**  

```
{staging->commit} x N -> pull -> push
```
みたいなのはOKです。 
というか、大きなcommitをするよりは、意味のある単位で小さなcommitを積み上げた方が後で不具合が起きて戻すときに細かく戻れてよいです。  
で、成果がまとまったらpushと。  

(2) **pull -> pushを一撃で**  
画面左下のこのインジケータですが
![update04](images/update04.png)  
リサイクルマークみたいなヤツの右の2つの数字はpullするcommit数とpushするcommit数を表しています。  
また、ここは実はボタンになっていて、押すと「pull -> push」の順に連続で処理されます。  

(3) 細かい表示の調整はブラウザ側からやった方が早いことも  
改行の処理などが、MarkdownPreviewとWiki本体で若干ことなるので、それに起因する細かい調整は、ブラウザ側からやった方が速い場合もあります。  
なお、ブラウザからの編集で更新した場合はローカルリポジトリから見るとリモートが更新されていることになるので、編集の続きをやる前にまずはpullをお忘れなく。
